【封呀封呀快啲封】WhatsApp內地再被封鎖 大陸網民：我要爆炸了

WhatsApp內地再被封鎖 大陸網民：害我聯系不上客戶我要爆炸了

即時通訊應用程式WhatsApp晚上在內地又被封鎖！大陸網民晚上議論紛紛，指WhatsApp不能收發訊息、發相發片，甚至發語音都無法傳送，需翻牆才可以登入，很多在內地居住的港人和外國人都感到不便。不過，使用香港漫遊卡服務及在香港登記電話的用戶就暫不受影響，有網友相信，今次官方再加強對社群平台的管控，與10月18日中共召開第十九次全國代表大會有關。

據知，今次WhatsApp在內地被封鎖由昨天開始，有部份巿民昨晨9時開始已出現短暫「失聯」問題，但至今完全無法登入。大陸網民紛紛在網上論壇發帖「今天你們的WhatsApp能用嗎？」、「一直顯示連接中，換手機也不行」、「WhatsApp發不出消息了？」、「WhatsApp在國內不能用嗎？」、「害我聯系不上客戶我要爆炸了」。

有在大陸居住的港人表示，這次比7月和8月時的監控力度似乎更強了，「之後都間歇性用到的，現在是完全癱瘓了！」《蘋果》記者接到讀者反映後，晚上與身在內地的港人實測，發現用中國電話登記的用戶完全被封死，無法發出及接受收文字訊息，甚至圖片、影片、語音都無法載入及發送。

原文：

咁愛國，用咩WhatsApp

「在大陸居住的港人」

抵死

封哂佢就岩